---
title: 急にiPhoneでの表示チェックが必要になったとき
penguinoneArchive: true
date: 2021-05-17T15:00:00.000Z
---
私の場合手元にiPhoneがないので、急にiPhoneでのWebサイト表示チェックが必要になったときに慌ててしまう。日本国内ではAndroidユーザーよりiPhoneユーザーのほうが多数派なので、モバイルアプリはもちろんのこと、Webに関わる場面でもiOSでチェックできる環境というのは不可欠である。

そんな中、[Appetize.io](https://appetize.io/)というWebサービスを見つけた。ブラウザ内でiOS端末の実機を遠隔利用できるサービスである。
月に100分以内なら無償でも利用できる。しばらく放置するとセッションが破棄されるので、例えば日本語環境に変更してのチェックなどでは少々面倒になるが、簡単な表示チェック程度であれば問題なくできるだろう。
